<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Bier Adventskalender</title>
    <description>Een prive bier adventskalender</description>
    <link>https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/</link>
    <atom:link href="https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Sat, 28 Feb 2026 13:13:20 +0000</pubDate>
    <lastBuildDate>Sat, 28 Feb 2026 13:13:20 +0000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v4.2.0</generator><item>
        <title>Dag 28 - Tripel ipa
</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;E&lt;/span&gt;en rijke ipa uit het nederig klooster in de Bijlmer&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een protestantse trappist, het is een wonder dat hij nog niet eerder op de kalender stond. Ik ging voor deze kalender opzoek naar bieren die voortkomen uit mooie maatschappelijke initiatieven. Ik begon iets te laat, inmiddels ken ik er meer, die zijn voor volgend jaar. Het Kleiklooster ken ik sinds de oprichting, hoewel ik er nooit geweest ben. Het idee dat je zelfs van een gallerijflat in de Bijlmer een klooster kunt maken laat zien dat de wereld slechts begrenst wordt door onze verbeeldingskracht. Een project dat ik graag steun! https://www.kleiburg.nl/kleiklooster/ Het flesje is strak en klassiek tegelijk vormgegeven, erg knap! Een weldadig bier waarmee we kunnen terugblikken op het jaar onzes heeren 2023. Abt Johannes wenst ons vrede en alle goeds. Ik wens het u allen voor het nieuwe jaar!&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/beer_2023-12-28.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; &lt;figcaption&gt;Tripel ipa is een Tripel Ipa van 9.5%, gebrouwen door Kleiburg.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
</description><description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;E&lt;/span&gt;en rijke ipa uit het nederig klooster in de Bijlmer&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Thu, 28 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-28</link>
        <guid isPermaLink="true">https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-28</guid></item><item>
        <title>Dag 27 - Tonen van Joon
</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;E&lt;/span&gt;en ambitieuze winterspecial van Brouwerij Eleven uit Utrecht: Dunkelweizen IPA met vlierbes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mooie kerst gehad?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vorig jaar had Eelke een dunkelweizen op de lijst gezet en het jaar ervoor die heerlijke eisbock. Dat type donker/zoet/frist bier bevalt mij altijd prima, vandaar dat ik dit jaar ook op zoek ben gegaan naar een dunkelweizen. Weet niet helemaal of deze net zo lekker is als die van vorig jaar - maar bijzonder is hij wel!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dit keer een bier van de brouwerij Eleven (1+1=11) uit Utrecht. website:  https://www.brouwerijeleven.com/. Zeer hip gebeuren daar ergens verscholen achter kantoorpanden aan het kanaal op de grens van Transwijk en de stad.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als special brouwden zij een Dunkelweizen IPA met vlierbessen. Donkere mouten, een weizen gist (WLP3000 voor de kenners) en dryhoppen (Sabro Cryo en Talus) –&amp;gt; winter/kerst gevoel - althans dat zegt de brouwer op zijn website.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aldus de website: “Wie is Joon? Joon is genieten van buiten, op reis in de natuur en fijnproever van nieuwe smaken. Een bier gebrouwen door zijn vrienden. Om nooit meer te vergeten.” Wat wil je nog meer? Proost!&lt;/p&gt;

</description><description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;E&lt;/span&gt;en ambitieuze winterspecial van Brouwerij Eleven uit Utrecht: Dunkelweizen IPA met vlierbes.&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Wed, 27 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-27</link>
        <guid isPermaLink="true">https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-27</guid></item><item>
        <title>Dag 26 - Maria Grodziskie
</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;M&lt;/span&gt;aria Grodziskie is een Pools bier uit België.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vorig jaar had ik de bieren geordend naar alcoholpercentage, dit keer zijn ze geografisch gerangschikt. Deze Maria ontdekte ik tijdens de meivakantie waar we met een campertje naar de Ardennen zijn getrokken. De brouwerij was erg charmant, in een prachtige omgeving, met picknicktafels op een grasveld. Overdag wordt er gebrouwen en vanaf 4 uur tot 20 uur zijn gasten welkom om van hun brouwsels te genieten. Wij waren wat te vroeg, maar dat was geen probleem. Genoeg inspiratie voor als ik zelf ooit een brouwerij begin.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grodziskie is Pools biertype, gebrouwen met gerookte tarwe. Een heel ander rokerig biertje dan de Turf ‘n Surf van drie dagen terug, maar desalniettemin kan ik beide erg waarderen. Hoewel dit bier een stuk lichter is (slechts 3.3%), is het mijn inziens nog steeds erg in balans!&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/beer_2023-12-26.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; &lt;figcaption&gt;Maria Grodziskie is een Grodziskie / Grätzer van 3.3%, gebrouwen door Misery Beer Co..&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
</description><description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;M&lt;/span&gt;aria Grodziskie is een Pools bier uit België.&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Tue, 26 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-26</link>
        <guid isPermaLink="true">https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-26</guid></item><item>
        <title>Dag 25 - Beekzichter Juffersgat
</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;E&lt;/span&gt;en 'legendarisch' biertje uit Klarenbeek&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eens in de paar weken trek ik richting Klarenbeek, een klein gehucht naast Apeldoorn. Aldaar verkoopt een lokale boer biologisch (rund)vlees. Naast de verkoop van vlees worden er steeds mee lokale producten verkocht. Zo ook bier van Landgoed Beekzicht. Een drietal soorten bier. Vandaag staat de Beekzichter Juffersgat op de lijst. een zware Quadrupel van 9 procent. Aan dit bier is wat Gagel toegevoegd tijdens het brouwen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De tekst hier onder beschrijft het ontstaan van de naam van het biertje.
Voor een uitgebreide beschrijving van dit volksverhaal, zie: https://www.landgoedbeekzicht.nl/assets/files/de-legende-van-het-juffersgat-beekzicht.pdf&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het Juffersgat is symbolisch voor het geweld van IJssel en Voorsterbeek. Herhaaldelijk spoelden hier dijken en grote brokken van de dekzandrug weg. Daarbij vormde het water weidse, diepe kolken. Deze ‘wielen’ vloeiden op den duur samen tot een reusachtige plas. Een van die kolken ontstond in 1658, bij “die oldewaede”. De naam Juffersgat moet verband houden met een oud volksverhaal. Dit rept over een witte vrouwengestalte met vurige ogen, uitgedost in witte wapperende kleding. Ze laat zich alleen ’s nachts zien en huist in een boom. Verteld werd ook dat naar het Juffersgat een spook is verbannen die de bewoners van de boerderij Keizershof in Voorst de stuipen op het lijf joeg. De naam Mulderskolk doet vermoeden dat het water van de Voorsterbeek hier opgevangen kon worden om tijdens drogere perioden de watermolen van water te voorzien.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/beer_2023-12-25.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; &lt;figcaption&gt;Beekzichter Juffersgat is een Quadrupel van 9%, gebrouwen door Chamaven, Zutphen.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
</description><description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;E&lt;/span&gt;en 'legendarisch' biertje uit Klarenbeek&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Mon, 25 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-25</link>
        <guid isPermaLink="true">https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-25</guid></item><item>
        <title>Dag 24 - Tricky Tripel
</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;i&lt;/span&gt;t jaar probeerde ik wat af te wisselen in soorten bier: een NEIPA voor de fruitigheid, een lokaal biertje om de lokale bierbrouwer te steunen, een alcoholarm biertje voor de gezondheid en dan tot slot nog een vierde biertje. Er moest nog een tripel bij op de lijst.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tricky Triple
Dit jaar probeerde ik wat af te wisselen in soorten bier: een NEIPA voor de fruitigheid, een lokaal biertje om de lokale bierbrouwer te steunen, een alcoholarm biertje voor de gezondheid en dan tot slot nog een vierde biertje. Er moest nog een tripel bij op de lijst. Ik kwam die van Gebrouwen voor vrouwen tegen, met de mooie naam Tricky Tripel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een emancipatoir biertje of exclusief biertje, het is net hoe je het noemt. Hoewel gebrouwen door vrouwen niet per se betekent dat het is gebrouwen voor vrouwen alleen. Wel lijkt de vrouwelijke kunne een vereiste om daar te gaan werken. Zo lees ik de volgende zin in een van de vacatures: “Ga jij ons helpen om wat meer girl power in de mannelijke bierwereld te brengen?”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier wordt dus ongegeneerd de vrouwenkaart getrokken. Dat doet me aan de laatste verkiezingen denken. Tijdens de verkiezingen hadden we ook maar zo een vrouwelijke premier kunnen krijgen. Wie weet komt dat nog, geen idee hoe die formatie dit keer zal verlopen. Buiten kijf staat dat Nederland niet vooraan stond toen de vrouwelijke leiders werden uitgedeeld. Elders in de wereld gaat dat anders. Zo had Sri Lanka de eerste vrouwelijke premier van de wereld  (al in 1960) en onze oosterburen hadden een tijd lang hun bondskanselierin Merkel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Iets anders grappigs aan Gebrouwen door vrouwen is dat ze bieryoga’s organiseren. Zo zeggen ze: 
“Bieryoga, wat is dat eigenlijk? Tijdens een bieryogales warm je je spieren én je lever op met oefeningen zoals “Downward Dancing Dog”, “De Barkruk” en “Party Warrior”. Je krijgt een koud biertje aan het begin van de les en aan het einde van de les is het biertje op en voel je je flexibel, relaxed en herboren. Namasté ”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maar goed, wij drinken gewoon bier. Daar hebben we ons intussen wel in bekwaamd de afgelopen weken. Dit is alweer nummer 24. Hierna nog 4 te gaan, kunnen die er nog wel bij? Daar is natuurlijk maar één antwoord op mogelijk. Zoals Angela Merkel al eens zei: Wir schaffen das.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/beer_2023-12-24.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; &lt;figcaption&gt;Tricky Tripel is een Tripel van 7.8%, gebrouwen door Gebrouwen door Vrouwen.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
</description><description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;i&lt;/span&gt;t jaar probeerde ik wat af te wisselen in soorten bier: een NEIPA voor de fruitigheid, een lokaal biertje om de lokale bierbrouwer te steunen, een alcoholarm biertje voor de gezondheid en dan tot slot nog een vierde biertje. Er moest nog een tripel bij op de lijst.&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Sun, 24 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-24</link>
        <guid isPermaLink="true">https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-24</guid></item><item>
        <title>Dag 23 - Turf 'n Surf
</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;E&lt;/span&gt;en bijzonder bier met een rokerige afdronk&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;De zee is ook een plaats van ontspanning. Zo kun je lekker aan het strand liggen, of als het iets winderiger is, kun je ook de surfplank pakken en je mee laten voeren op de golven en de wind. Met dat laatste in het achterhoofd, is dit biertje uitgekozen. De Turf ’n Surf van Van de Streek. Het surfen slaat op de zee en het turf staat voor het land, waar we na vier biertjes met het thema De Zee weer aankomen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Genoeg geouwehoerd over de zee. Nu het bier: dit is een bijzondere tripel. Het heeft een beetje een rokerige smaak, wat heel in de verte aan whiskey doet denken. Verder zit er ook iets van zeezout in de smaak. Als je hem uit de koelkast drinkt, is hij licht zout. Gedurende het drinken warmt hij op en komt de rokerige smaak steeds meer op de voorgrond. Ik vind dit een fijn bier om te drinken. Hopelijk genieten jullie er ook van!&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/beer_2023-12-23.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; &lt;figcaption&gt;Turf 'n Surf is een Belgian Tripel van 8.5%, gebrouwen door vandeStreek bier.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
</description><description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;E&lt;/span&gt;en bijzonder bier met een rokerige afdronk&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Sat, 23 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-23</link>
        <guid isPermaLink="true">https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-23</guid></item><item>
        <title>Dag 22 - Space is the Place
</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;I&lt;/span&gt;n onze bierkalenders komen af en toe zurige biertjes voorbij dit wisselende reacties oproepen. Ikzelf vind ze doorgaans erg lekker, dus deze sour ale leek me het proberen waard. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het feit dat het een bourbon barrel aged bier betreft zou kunnen betekenen dat de gesuggereerde zuurte nogal gecompenseerd wordt door het zoete van de bourbon. We zullen zien.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Van de &lt;a href=&quot;https://vanmollcraftbeer.com/space-is-the-place/&quot;&gt;website&lt;/a&gt;:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Met dit bier hebben we ons laten inspireren door de bekende woorden van Captain Kirk uit Star Trek: to boldly go where no man has gone before!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Een bier dus dat uit allerlei ongebruikelijke vaatjes tapt. We lieten een Belgisch geïnspireerd bier (denk richting een Rochefort 6) een kleine twee jaar door melkzuurbacteriën verzuren in Bourbon vaten. En daarna dry hopten we het met Idaho 7 en Talus hop. Dit resulteert in een complex, volmondig zuur bier met ook wat tropisch fruit in geur en smaak.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het bier is genoemd naar de Afrofuturistische cult film van Sun Ra uit 1972. En zoals hij het verwoord “The possible has been tried and failed. Now it’s time to try the impossible!”.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Proost!&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/beer_2023-12-22.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; &lt;figcaption&gt;Space is the Place is een Bourbon barrel aged and dry hopped sour ale van 6.7%, gebrouwen door Van Moll.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
</description><description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;I&lt;/span&gt;n onze bierkalenders komen af en toe zurige biertjes voorbij dit wisselende reacties oproepen. Ikzelf vind ze doorgaans erg lekker, dus deze sour ale leek me het proberen waard. &lt;/p&gt;
</description><pubDate>Fri, 22 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-22</link>
        <guid isPermaLink="true">https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-22</guid></item><item>
        <title>Dag 21 - Allmouth
</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;D&lt;/span&gt;it pikzwarte monster uit de diepte overweldigt je met een rijke rokerigheid en smaken van zwart fruit en de verrukkingen van chocolade.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;” Op de donkerste dag van het jaar, 21 december, is het slechts zeven uur en drie kwartier licht.” (Weeronline.nl). Een gitzwart bier voor de donkerste dag van het jaar. Soms mag je de duisternis even toelaten in je lijf. Die paar dagen tot het licht ter wereld komt moeten we zien te overleven, laten we het duister dan maar omarmen. Doordrinken dus, ook als je smerig vind. Het leven is geen feest. 
De biologische bieren van Pontus vind ik steeds ongelofelijk goed. Complex en prachtig in balans, ik ben erg benieuwd of het ze ook lukt met gebrande mouten en rook! Daarnaast heb ik veel in Amstelveen gewerkt komt mijn voornaamste financiering er vandaan. Overigens is Pontus de Griekse personificatie van de zee…&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/beer_2023-12-21.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; &lt;figcaption&gt;Allmouth is een Imperial Smoked Porter van 9.5%, gebrouwen door Pontus Brewing.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
</description><description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;D&lt;/span&gt;it pikzwarte monster uit de diepte overweldigt je met een rijke rokerigheid en smaken van zwart fruit en de verrukkingen van chocolade.&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Thu, 21 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-21</link>
        <guid isPermaLink="true">https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-21</guid></item><item>
        <title>Dag 20 - Victoria
</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;E&lt;/span&gt;en relatief jong bier van de grote commerciële brouwer AB-InBev, naar ik mij heb laten vertellen om Duvel naar de kroon te steken - zeg het maar..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In 2020 heeft AB InBev een nieuw bier gelanceerd met de naam Victoria&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het lijkt er sterk op dat AB InBev de uitdaging zijn aangaan met niemand minder dan Duvel. Het etiket vertelt het verhaal van aartsengel Michaël die in 1695 de stad Brussel de duvel (het kwaad..) een serieuze rechtse hoek geeft – dat maakt Victoria volgens AB InBev dus een subtiel bier..&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wat het verder nog interessant maakt, is dat de naam Victoria behoorlijk dichtbij Victory Ale (einde WWI) komt, de oorspronkelijke naam van Duvel. Het lijkt erop dat AB InBev de handschoen heeft opgepakt, een ware oorlog in bierland :).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Goed je kunt zo je bedenkingen hebben over de slaagkansen tov Duvel, men noeme het etiket dat er wat ouderwets uitziet en wellicht moeten we ook concluderen dat de smaak niet kan tippen aan een Duvel. Goed je moet wat als je een grote commerciële biergigant bent! Ben benieuwd of jullie deze al een keer gehad hebben en wat je er van vindt. Geniet ervan!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;nb. nog wat info her en der van het internet geplukt over de smaak:
Victoria is een sterk blond verfrissend degustatiebier van 8,5% met een subtiele bitterheid en droge afdronk. De brouwers selecteerden de fijnste rijst(!) om Victoria een pure smaak en een heldere gouden kleur te geven.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het verfrissend kruidig hoparoma dat typisch is voor een klassiek sterk Belgisch blond bier is perfect gebalanceerd met fruitige toetsen afkomstig van de drie hop variëteiten, waaronder de edelhop Saaz en Fuggle.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/beer_2023-12-20.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; &lt;figcaption&gt;Victoria is een strong belgian blond beer van 8.5%, gebrouwen door Anheuser-Busch Inbev.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
</description><description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;E&lt;/span&gt;en relatief jong bier van de grote commerciële brouwer AB-InBev, naar ik mij heb laten vertellen om Duvel naar de kroon te steken - zeg het maar..&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Wed, 20 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-20</link>
        <guid isPermaLink="true">https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-20</guid></item><item>
        <title>Dag 19 - Zeeuws Blond
</title>
        <description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;Z&lt;/span&gt;eeuws Blond is een Blond biertje uit Zeeland.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vandaag is het tijd om de zeilen te hijsen en koers te zetten naar het pittoreske Zeeland, waar de golven van gastvrijheid en de winden van wijsheid je naar de haven van ‘Dutch Bargain’ leiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Het ‘Zeeuws Blond’ is een bier dat je de zilte zeelucht bijna laat proeven, een vleugje zeewier, een toets van kruidigheid, en een zachte afdronk die net zo verwelkomend is als een Zeeuwse knipoog. Dit is het soort blondje waar zelfs de meest zuinige Zeeuw zijn portemonnee voor zou trekken.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dus hef het glas en laat het ‘Zeeuws Blond’ je verwarmen als een winterse dijkbescherming tegen de kou. Proost, op het avontuur dat vandaag in je glas ligt!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;em&gt;Dit bericht is gegenereerd met behulp van AI.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/beer_2023-12-19.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt; &lt;figcaption&gt;Zeeuws Blond is een Blond van 6.7%, gebrouwen door Dutch Bargain.&lt;/figcaption&gt;&lt;/figure&gt;
</description><description>&lt;p class=&quot;intro&quot;&gt;&lt;span class=&quot;dropcap&quot;&gt;Z&lt;/span&gt;eeuws Blond is een Blond biertje uit Zeeland.&lt;/p&gt;
</description><pubDate>Tue, 19 Dec 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-19</link>
        <guid isPermaLink="true">https://beercalendar.harmenvanrossum.nl/post/2023-12-19</guid></item></channel>
</rss>
